<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">حرکات اصلاحی</string>
    <string name="bmi_explain">شاخص حجم بدن یا BMI فرمولی است که توسط آماردان بلژیکی آدولف کتله توسعه یافت. می توان گفت BMI در واقع مرجعی برای نشان دادن میزان حجم بدن می باشدو دقیق ترین معیار جهانی چاقی است. با استفاده از این مقیاس می توانید متوجه شوید که آیا اضافه وزن دارید یا کمبود وزن دارید و یا اینکه طبیعی هستید.</string>
    <string name="bmr_explain">میزان متابولیسم پایه(Basal Metabolic Rate یا BMR) کل میزان کالری است که بدن شما به آن نیاز دارد که در حالت استراحت، عملکرد طبیعی و پایه ای خود را انجام می دهد.این عملکرد پایه شامل گردش خون، تنفس، تقسیم سلولی، سنتز پروتئین، انتقال یون، استفاده از انرژی توسط ماهیچه ها، اعصاب و سلول هاست.</string>
    <string name="laghar">وزن شما کمی پایین است.در ادامه چند توصیه برای افزایش وزن را یادآور می شویم.\n ورزش کردن نه تنها برای لاغر شدن بلکه برای افزایش وزن یکی از مهم ترین عوامل است.بنابراین ورزش را در دستور کارخود قرار دهید.\n  غذاهای پروتئین دار مانند لبنیات و گوشت و سویا و غذاهای دارای کربوهیدرات زیاد مانند ماکارونی و برنج و غلات زیاد مصرف کنید\nروزانه هشت الی ده لییوان آب بنوشید\n مصرف زیاد غذاهای چرب و فست فود ها برای بدن بسیار مضر هستند بنابراین از آنها دوری کنید.\n کم خوابی نیز باعث کاهش وزن می شود و خواب زیاد نیز برای بدن مضر است.مدت خواب خود را حدود ۸ ساعت در شبانه روز تنظیم کنید.\n </string>
    <string name="tabiei">وزن شما طبیعی است.در ادامه چند توصیه برای داشتن وزن ایده آل را یادآور می شویم.\n مرتب ورزش کنید. حتما نیازی نیست برای ورزش به باشگاه بروید بلکه با تمرین های ساده در خانه می توانید ضامن سلامتی خود باشید.\n از خوابیدن زیاد یا دیر خوابیدن بپرهیزید.بهترین مدت برای خوابیدن حدود هشت ساعت در شبانه روز است.\n از خوردن فست فود ها خود داری کنید.\n بدن شما نیازمند روزانه هشت الی ده لیوان آب است.\n</string>
    <string name="ezafevazn">شما کمی اضافه وزن دارید اما نگران نباشید چرا که با رعایت توصیه های زیر به راحتی به وزن ایده آل می رسید.\n همیشه ورزش یکی از مهم ترین عوامل سلامتی است.ورزش هم می تواند باعث لاغری شود هم باعث چاقی و اضافه وزن و این بستگی به نوع ورزشی است که شما می کنید.\nبرای انکه وزن خود را کاهش دهید باید ورزش های سبک و با سرعت بالا مانند دو انجام دهید.\nاز سری کارهای دیگری که می توانید برای کاهش وزن خود انجام دهید تغییر رژیم غذايیتان است.شما بایستی از غذاهای سبک مانند سالاد و میوه تغذیه کنید و از خوردن غذاهای سنگین مانند کوبیده اجتناب کنید.\n یکی از مهم ترین عوامل چاقی و اضافه وزن خوردن فست فود است پس برای اینکه به وزن ایده آل خود دست یابید باید از خوردن فست فود اجتناب کنید.\n</string>
    <string name="chagh">\nشما چاق هستید.همانطور که می دانید چاقی می تواند عامل و پدید آورنده بسیاری از بیماری ها باشد پس شما باید برای حفظ سلامتی خود برای کاهش وزن خود برنامه ریزی کنید.\nچند توصیه را برای کاهش وزن به شما یادآور می شویم.\nاز مهم ترین عوامل چاقی پرخوری است پس کمتر بخورید و تا می توانید از خوردن غذای سنگین بپرهیزید.\nورزش چیزی است که همه آن را توصیه می کنند چه برای لاغر ها و چه برای افراد چاق.\nسعی کنید روزانه مسافتی را بدوید.ممکن است ان کار در ابتدا برایتان مشکل باشد!اشکالی ندارد در روز های اول مسافت کوتاهی را بدوید و نیاز نیست در همان روز اول مسافت زیادی را بدوید که هم زده شوید و هم خسته.\nاما سعی کنید مسافت را هر روز افزایش دهید تا نتیجه دلخواه حاصل شود.\n کمتر بخوابید!خواب زیاد باعث چاقی خواهد شد پس بهتر است بیشتر از هشت ساعت در شبانه روز را به خوابیدن اختصاص ندهید.</string>
    <string name="about">انجمن علوم ورزشی دانشگاه دامغان\n\nتهیه شده توسط خانم دکتر ملیحه اردکانی زاده دکترای فیزیولوژی ورزشی و عضو هیئت علمی دانشگاه دامغان و آقایان حسین یوزباشی نژاد و محمدرضا موسوی دانشجویان مقطع کارشناسی رشته علوم ورزشی.\n\nبرنامه نویس:\nمحمد حسین گیلان پناه\nگرافیست:\nخانم زهرا افشاری\n\nارتباط با بیدمجنون:\n09102879171\nآقای یوزباشی</string>
    <string name="skip">رد کردن</string>
    <string name="next">بعدی</string>
    <string name="done">شروع</string>
    <string name="poshte_gerd">پشت گرد</string>
    <string name="gardane_kaj">گردن کج</string>
    <string name="paye_god">کف پای گود</string>
    <string name="paye_saf">کف پای صاف</string>
    <string name="lagan">لگن نامتقارن</string>
    <string name="paye_x">پای ایکس</string>
    <string name="paye_parantezi">پای پرانتزی</string>
    <string name="poshte_god">پشت گود</string>
    <string name="poshte_kaj">پشت کج</string>
    <string name="sarbejelo">سر به جلو</string>
    <string name="shane">شانه نابرابر</string>
    <string name="shast">شست کج</string>
    <string name="changali">انگشت چنگالی</string>
    <string name="chakoshi">انگشت چکشی</string>

    <string name="areze_poshte_gerd">قوس ناحیه پشتی ستون فقرات را در شرایط طبیعی، پشت گرد یا کایفوز می گویند که اگرمیزان آن از حد نرمال بیشتر شود تبدیل به عارضه خواهد شد که به آن گوژ پشتی، قوز و یا هایپر کایفوزیس گفته می شود و نیاز به توجهات درمانی دارد. \nاین ناهنجاری به حالتی گفته می شود که قوس ستون فقرات ناحیه سینه ای از حالت طبیعی خود خارج شده و تمایل به خم شدن به جلو می کنند و همین عامل باعث مشکلات تنفسی در افراد مبتلا می گردد. \nدر این ناهنجاری عضلات قدامی سینه ای مانند سینه ای بزرگ و کوچک و چرخش دهنده های داخلی بازو کوتاه شده و عضلات صاف کننده ستون فقرات و دندانه ای قدامی دچار ضعف می شوند.\nتقسیم بندی کایفوز:\nکایفوز وضعیتی: این نوع کایفوز در اثر اتخاذ وضعیت بدنی نامناسب به وجود می آید. شایعترین نوع کایفوز، کایفوز وضعیتی است و به طور طبیعی احتمال بروز آن در جوانان و افراد سالمند وجود دارد.این ناهنجاری با اصلاح عدم تعادل عضلانی به وجود آمده، برطرف می شود. با افزایش سن، پایداری سیستم اسکلتی عضلانی رو به کاهش رفته و کایفوز افزایش می یابد.\nکایفوز ساختاری: \nاین ناهنجاری به وسیله عواملی مانند ناهنجاریهای موجود در استخوانها، دیسکهای بین مهره ای، اعصاب، لیگامنتها یا عضلات به وجود می آید. در افراد مبتلا به کایفوز ساختاری، باید از مداخلات پزشکی استفاده شود، به خاطر اینکه نمیتوان بدون مداخلات پزشکی از پیشرفت بیماری جلوگیری کرد.</string>
    <string name="elat_poshte_gerd"> ١- افزایش قوس سینه ای یا پشتی\n\n ۲-افتادن شانه ها به جلو و نزدیک شدن چانه به سینه\n\n ۳- جمع شدن قفسه سینه و عضلات مربوط به آن\n\n ۴- ایجاد برآمدگی روی دیواره شکم و آویزان شدن آن به پایین\n\n ۵- بیرون زدن استخوان کتف\n\n ۶- صاف شدن قوس یا لوردوز کمر و گردنی</string>
    <string name="test_poshte_gerd">یکی از آزمون های ساده و متداول برای این نوع عارضه استفاده از خط شاقولی می باشد که این خط در یک فرد طبیعی از پایین به بالا به ترتیب از قسمت خارجی قوزک پا کناری و خارجی کشکک زانو، مركز قسمت کناری و خارجی لگن خاصره، مركز استخوان شانه و لاله گوش عبور می کند.\n در فرد دارای پشت گرد، لاله گوش و مرکز استخوان شانه جلو تر از خط، و مرکز قسمت کناری و خارجی لگن خاصره عقب تر از خط شاقولی فرد قرار می گیرد.</string>

    <string name="areze_gardane_kaj">کج گردنی یا در اصطلاح علمی تورتیکولی نوعی عارضه عضلانی است که در آن سر فرد مبتلا به سمت مخالف چانه چرخیده می شود.\nاین نوع عارضه می تواند دلایل گوناگون داشته باشد که در قسمت ها علت ها به آن اشاره شده است و از شایع ترین نوع این عارضه در نوزادان شیرخواره به صورت مادرزادی است.</string>
    <string name="elat_gardane_kaj">از عوامل مادرزادی می توان به\n \n۱- آسيب به گردن در هنگام زایمان\n\n۲- احتمال قرارگیری نامناسب گردن جنین در رحم\n \n از عوامل اکتسابی می توان به موارد زیر اشاره کرد\n\n ۱-ضربه های وارده بر گردن که باعث خونریزی در عضله جناغی-چنبری-پستانی می شود که به مرور زمان به اند بافت جوشگاهی اسکار تبدیل می شود. وجود این بافت باعث کوتاهی عضله شده در نتیجه منجر به کج گردنی می گردد. \n\n۲- انقباض یک طرفه عضله جناغی - چنبری-پستانی\n \n٣- نگهداری سر به صورت نامناسب به مدت طولانی مانند مطالعه\n\n ۴- دارو ها\n\n۵- الكل\n\n۶- بیماری های دیسک گردن\n\n۷-تومورها</string>
    <string name="test_gardane_kaj"> ۱- استفاده از صفحه شطرنجی و خط شاقولی\n \n۲-عدم تقارن فاصله گوش ها از سطح شانه ها\n\n ٣- قرارگیری سر در یک طرف و چرخش صورت و عدم تقارن فک و صورت\n\n ۴- اتصال زائده های شوکی به یکدیگر و سنجش انحراف ستون فقرات\n\n۵- استفاده از عکس رادیو گرافی</string>

    <string name="areze_paye_god">پای گود یا supinated foot به ناهنجاری گفته می شود که در آن قوس طولی پا افزایش غیر طبیعی داشته و در بیشتر مواقع همراه با چنگالی شدن انگشتان پا است.</string>
    <string name="elat_paye_god">این عارضه از نظر علت شناسی به انواع مادرزادی ، اکتسابی و ایدیوپاتیک ( با علت نامعلوم ) تقسیم می شود . در نوع اکتسابی ، این عارضه می تواند به یکی از دلایل زیر ایجاد شود:\n\n ۱-کوتاهی نسوج نرم کف پا\n \n۲- ضعف عضلات دودی و عضلات بین استخوانی\n\n ۳- ضعف عضله باز کننده دراز انگشتان به همراه درشت نی قدامی\n\n ۴- فعالیت بیش از اندازه عضلاتی که محل اتصال آنها در کف پاست از جمله نازک نی طویل\n\n ۵- کوتاهی تاندون آشیل\n\n ۶- فلج عضلات سه سر ساقی\n\n ۷- فعالیت بیش از حد عضلات کف پایی و عضلات خم کننده انگشتان\n\n ۸- فعالیت بیش از حد عضلات باز کننده انگشتان</string>
    <string name="test_paye_god">١-وضعیت نشسته ، زانوها خم ، پاشنه ها بر روی زمین ، پا را به حالت چرخش به خارج برده و سعی در باز کردن و دور کردن انگشتان از هم نمائید.\n\n ۲- در وضعیت نشسته و با دست و یک حوله که از زیر کف پا گذشته است ، سعی در کشش کف پا نمائید.\n\n ۳- در وضعیت نشسته مانند تمرین قبل ، با استفاده از دست یا حوله سعی کنید بند انتهایی و میانی انگشتان را به حالت باز شده در آورید.\n\n ۴- در وضعیت ایستاده ، پنجه ها را به صورت بادبزنی از یکدیگر باز نمائید.\n \n ۵- در وضعیت نشسته با کمک دستها بند اول انگشتان پا را به پائین و بندهای دیگر را به بالا فشار دهید.\n \n۶- در وضعیت نشسته به حالت استارت دوهای سرعت ، سعی در رساندن پاشنه به زمین و کشش ناحیه کف پا نمائید.\n\n ۷- در وضعیت ایستاده ، سعی در بلند کردن پنجه ها و نزدیک کردن پشت پا به ساق نمائید.</string>

    <string name="areze_paye_saf">نیرو ها در پا از سه نقطه پاشنه، زیر سر اولین استخوان کف پایی و زیر سر پنجمین استخوان کف پایی به زمین انتقال پیدا می کند. از طرف دیگر در هر کف پا سه قوس؛ طولی داخلی، طولی خارجی و قوس عرضی وجود دارد. به کاهش یا از بین رفتن قوس طولی داخلی، کف پای صاف یا flat foot گفته می شود.</string>
    <string name="elat_paye_saf">۱-کسانی که مدت زیاد می ایستند آرایشگران وزنه برداران که بصورت طولانی تمرین می کنند\n\n ۲- پوشیدن کفشهای غیر استاندارد\n \n۳- به افرادی که به مدت طولانی بستری می شوند\n\n الف - بعلت ضعف عضلانی و لیگامانها\n\n ب: این افراد مستعد پوکی استخوان می باشند که پوکی در مراحل اولیه باعث نرمی می شود و سپس منجر به صافی کف پا می شود.\n \n۴- در ورزشکارانی که درد ساق پا کوفتگی عضلات پشت ساق پیدا می کنند برای کاهش درد پا به خارج چرخیده و در صورت تکرار زیاد باعث کف پای صاف می شود.\n\n ۵-چاقی\n\n ۶- شلی لیگامانی\n\n ۷- صافی کف پا علت عضلانی نیز دارد و عموما عدم کارلیے عضله درشت نی خلفی و قدامی و نازک ني طويل ، خم کننده دراز انگشتان و شست و همچنین عضلات کف پایی در بروز این عارضه مشهود است \n\n ۸-خوابیدن بچه رو به شکم باعث می شود که بتواند به داخل بچرخد وچرخاننده های پایه خارج کوتاه میشوند\n \n۹- نشستن بچه بصورت W باعث می شود که کف پای کودک صاف گردد.\n \n۱۰- کاهش زاویه سر و گردن ران باعث زانوی ضربدری و بدنبال آن کف پای سال ايجاد مي شود.\n\n۱۱-کوتاهی لیگامانهای خارجی چون نازک نی-پاشنه وقاپی-پاشنه ای\n \n۱۲-کوتاهی عضلات نازک نی طرفی و کوتاهی تاندون آشیل\n \n۱۳-عوامل وراثتی</string>
    <string name="test_paye_saf">با استفاده از گچ، پودر تالک یا آب و بررسی نقش رد پا روی زمین یا موکت.\n \n ۲- با بررسی رنگ پوست کف پا نقاطی که با زمین در تماس می باشند قرمز و پوستشان ضخیم تر می باشد و مناطقی که از زمین فاصله می گیرند پوستشان سفیدتر و حساس تر می باشد.\n\n ۳- از بررسی تاندون آشیل در افرادی که کف پای صاف دارند تاندون آشیل به طرف خارج منحرف می شود.\n \n۴- با استفاده از دستگاه جعبه آئینه (پداسکوپ)،در بررسی کف پا با جعبه آئینه جاهایی که وزن را تحمل می کنند سفیدتر و جاهایی که از زمین فاصله دارند یا آنکه وزن را تحمل نمی کنند تیره تر یا قرمز تر می شوند.\n\n ۵- اگر خطی از زیر قوزک داخلی به انتهای اولین استخوان کف پایی رسم کنیم در این حالت اگر استخوان ناوی زیر این خط قرار گیرد نشان دهنده صافی کف پا می باشد. نکته: از استخوان پاشنه خطی را به سر سومین استخوان کف پایی وصل می کنیم.\n \nاین خط مرز بین قوس طولی داخلی و قوس طولی خارجی می باشد. هرچقدر به طرف انگشت اول بیاییم و تماس کف پا با زمین از خط مرز تا این نقاط بیشتر باشد، کف پا بیشتر صاف است \n\n۶- بررسی ارتفاع قوس طولی داخلی پا؛در حالت طبیعی کمتر از دو بند انگشت می تواند زیر پا برود.</string>

    <string name="areze_lagan">لگن نا متقارن یا Asymmetric pelvis عارضه ای است که این تغییر شکل عبارت است از همسطح نبودن ستیغ خاصره دو طرف با یکدیگر. \n در حالت افقی به نظر می رسد هنگامی که عوامل نگهدارنده و پایدار کننده لگن از یک طرف دچار اختلال می گردد موجب چرخش جانبی لگن می شود</string>
    <string name="elat_lagan">۱-کوتاهی عضلات دور کننده یک پا، موجب افتادگی لگن در همان سمت می شود.\n\n۲-کوتاهی عضلات نزدیک کننده یک پا، موجب بالا رفتن لگن در همان سمت می شود.\n\n ۳-کوتاهی یک پا؛ اگر طول یک پا کوتاه تر(اعم از کوتاهی ظاهری یا حقیقی) از پای دیگر باشد، لگن در آن سمت دچار افتادگی می شود.\n\n۴-عارضه اسکولیوز و شانه نابرابر نیز می تواند منجر به این عارضه شود.</string>
    <string name="test_lagan">فرد در حالت عادی می ایستد و درمانگر ستيغ خاصره را در دو طرف لگن مشخص می کند سپس آنها را به کمک خط کش به هم وصل می کند و اگر ستيغ خاصره در یک خط افقی نباشد نشان از لگن مایل دارد. عکس برداری به وسیله رادیو گرافی.\nیکی دیگر از تست ها برای تشخیص آزمایش توماس است\n برای انجام این آزمایش ساده فرد باید:\n• روی تخت دراز بکشد، طوری که پاها از زانوها از لبه تخت آویزان شوند.\n• سپس یک پای خود را به سمت سینه خود کشیده، خم کرده و زانوی خود را نگه دارد. سپس همین کار را برای پای دیگر نیز تکرار کند.\n• اگر لگن تراز نباشد ، پشت پایی که از لبه تخت آویزان است از روی تخت بلند خواهد شد.\nدر صورتی که فرد برای جلوگیری از بلند شدن پایی که از لبه تخت آویزان است، به شکلی مجبور شود آن را بکشد یا بچرخاند، نشان می‌دهد که لگن دچار عدم تقارن است.</string>

    <string name="areze_paye_x">در شرایط عادی وقتی که فرد به پشت دراز می کشد و پاهای خود را جفت می کند، بین زانو ها و مچ پا های او فاصله ای وجود ندارد.nدر بعضی افراد در حالت خوابیده وقتی که پاها با هم جفت می شوند، مچ پاهای آنها از هم فاصله می گیرد که در این حالت فرد دچار پای ضربدری یا زانوی ایکس و یا در اصطلاح علمی genu valgum است.</string>
    <string name="elat_paye_x">۱-زود راه افتادن بچه\n\n۲-چاقی بیش از اندازه\n\n۳-عادات بد نشستن\n \n۴-نرمی استخوان\n\n۵-شکستگی هایی که بد جوش خورده باشند\n\n۶-پارگی رباط های جانبی داخلی\n\n۷-گاهی صافی کف پا عامل پای ضربدری است.</string>
    <string name="test_paye_x">از طریق اندازه گیری زاویه رانی درشت نی بر روی عکس های X-ray گرفته شده از پا می توان زانوی ضربدری را به ۴ قسمت درجه بندی کرد:\n\n۱-درجه یک که در آن فاصله بین دو قوزک پا از یک اینچ کمتر است.\n\n۲-درجه دو که در آن فاصله بین دو قوزک پا بین یک تا دو اینچ است.\n\n۳-درجه سه که در آن فاصله بین دو قوزک پا بین دو تا سه اینچ است.\n\n۴-درجه چهار که در آن فاصله بین دو قوزک پا بیشتر از سه انیچ است.</string>

    <string name="areze_paye_parantezi">در این تغییر شکل زانو ها از هم دور و قوزک های داخلی به هم نزدیک می شوند و پاها شکل پرانتزی پیدا می کنند به همین خاطر آن را زانوی پرانتزی یا کمانی و یا genu varum می گویند.\nهمه بچه ها در هنگام تولد و دوران کودکی زانوی پرانتزی دارند که به تدریج با رشد پاها از وضعیت پرانتزی به ضربدری تغییر شکل می دهند.\nنکته:برای تشخیص ناهنجاری های ناحیه پا باید وضعیت طبیعی زانو در سنین مختلف را بدانیم:\nالف-بچه تازه متولد شده زانوی پرانتزی متوسط دارد.\nب-بچه شش ماهه زانوی پرانتزی به میزان خیلی کم دارد.\nج-بچه یک سال پاهای صاف دارد.\nد-بچه یک سال و شش ماهه زانوی ضربدری فیزیولوژیک(طبیعی)دارد.\nو-بچه دو سال و شش ماه چرخش محافظتی انگشتان به داخل دارد.\nه-بچه چهار تا شش ساله پاهای صاف دارد.</string>
    <string name="elat_paye_parantezi">۱-چاقی یا وزن زیاد\n\n ۲-زود راه افتادن کودک\n\n ۳-شکستگی سطوح مفصلی یا شکستگی استخوان ها در بالا یا پایین مفصل\n\n ۴-استفاده از کهنه(پوشک )زیاد\n\n ۵-کوتاهی عضلات نم قشایی و نیم وتری داخلی پا\n\n ۶-ضعف عضلانی دو سر رانی(بیرون پا)\n\n ۷-پارگی رباط جانبی خارجی زانو\n\n ۸-زمینه ارثی\n\n ۹-نرمی استخوان(راشیتیسم)</string>
    <string name="test_paye_parantezi">برای نشخیص ناهنجاری های زانوی پرانتزی در حالی که فرد به پشت خوابیده است و کشکک های او رو به جلو می باشد فاصله دو کندیل داخلی زانو را به وسیله کولیس اندازه می گیریم اگر فاصله ای کمتر از دو نیم سانتی متر بود حالت طبیعی و اگر بیشتر از آن بود جزو ناهنجاری های پای پرانتزی است.</string>

    <string name="areze_poshte_god">افزایش بیش از حد طبیعی گودی کمر را کمر گود یا لوردوز می گویند در این تغییر شکل میزان گودی کمر بیش از حد طبیعی می شود و زاویه کمری خارجی که در افراد سالم حدود ۳۰ درجه است افزایش می یابد. چرخش قدامی لگن هم زیاد می شود و مفاصل رانی در وضعیت خم قرار می گیرد.\n کفل ها به پشت برجسته می شود و زانوها ممکن است خمیده و یا به عقب فشرده شوند در تغییر شکل کمر گود شکم در جلو آویزان می ماند و شانه ها نیز ممکن است به عقب کشیده شود و به حالت گرد در آیند و ایجاد کیفوز پشتی کنند .كل وزن به سمت عقب و به طرف پاشنه ها کشیده می شود.</string>
    <string name="elat_poshte_god">۱- ضعف عضلات شکمی\n \n۲-کوتاهی عضلات سوئز خاصره ای و راست رانی\n\n ٣-ضعف عضلات همسترینگ\n \n۴- افزایش کیفوز پشتی و لوردوز کمری به صورت جبرانی به دنبال آن\n\n ۵- استفاده از کفش های پاشنه بلند\n\n ۶- زایمان های مکررا\n\n ۷-در رفتگی مادرزادی ران به صورت دو طرفه\n\n ۸-جابجایی مهره ها به سمت جلو</string>
    <string name="test_poshte_god">۱- با استفاده از جانبی مهره های کمری و اندازه گیری زاویه کمری خارجی میتوان راجع به گودی کمر اظهار نظر کرد اگر زاویه ای بیش از ۳۰ درجه باشد میتوان گفت که گودی کمر افزایش یافته است\n ۲- استفاده از خط شاقولی و صفحه شطرنجی (فرد نسبت به خط شاقولی به پهلو قرار می گیرد اگر قسمت اعظم ناحیه کمری از پهلو نسبت به خط شاقولی جلوتر واقع شود میتوان گفت گودی کمر افزایش یافته است.\n ۳-آزمون ماتیس: در این آزمون از فرد خواسته می شود تا به مدت ۳۰ ثانیه در حالت ایستاده دست ها را به جلو گرفته و در امتداد زمین قرار دهد و بدن خود را به طور قائم و صاف نگه دارد . \nاگر در طی این مدت بدن آنان تغییر شکل داده و بالا تنه آنها به عقب متمایل می شود و لگن خاصره به سمت جلو انحراف باید این عوارض نشان دهنده ضعف عضلات نگهدارنده ستون فقرات بدن است \n۴- آزمایش توماس برای ارزیابی کوتاهی عضلات خم کننده ران اعم از سوئز خاصره ای و راست رانی از آزمایش توماس استفاده می شود فرد به پشت می خوابد، و یک پا را از زانو و ران خم و به قفسه سینه نزدیک می کند. \nاگر پای دیگر از مفصل ران بلند شد نشان دهنده کوتاهی در عضلات خم کننده ران است، زاویه بلند شدن ران هر چه بیشتر باشد میزان کوتاهی عضلات بیشتر خواهد بود</string>

    <string name="areze_poshte_kaj">اسکولیوز یا کج پشتی عبارت است از انحراف طرف ستون مهره ها به نحوی که زوائد شوکی مهره ها به سمت تقعر و بدنه مهره ها به سمت تحدب چرخش پیدا می کند.\nبر خلاف وضعیت های طبیعی کیفوز یا لوردوز که به صورت طبیعی در همه افراد وجود دارد این وضعیت همیشه غیر طبیعی محسوب می شود. \nکلمه اسکولیوز از لغت یونانی به معنای کج و خمیده گرفته شده است و یکی از شایع ترین تغییر شکل های ستون فقرات است. این اصطلاح برای اولین بار توسط بقرات به معنای انحنای غیرطبیعی ستون فقرات استفاده شده است. معمولا همه اتفاق نظر دارند که انحنای جانبی ستون مهره ها زمانی به عنوان اسکولیوز شناخته می شود که انحنای آن بیش از ده درجه باشد. \nاین نگرش تعداد زیادی از افرادی را که دارای انحراف زیر ده درجه هستند، در گروه طبیعی قرار می دهد.\n اسکولیوز یک ناهنجاری است که در سنین طفولیت و نوجوانی ایجاد می شود و در سنین بالا پایدار می ماند.</string>
    <string name="elat_poshte_kaj">۱-کوتاهی عضلات دور کننده ران در یک پا؛این کوتاهی سبب افتادگی لگن در سمت عضلات کوتاه شده می شود و به دنبال آن اسکولیوز در ستون مهره ها شکل می گیرد.شروع اسکولیوز از ناحیه کمری خارجی است.\n\n ۲-کوتاهی عضلات نزدیک کننده ران در یک پا، این کوتاهی سبب می شود که بالا رفتن لگن کر سمت عضلات کوتاه شده دیده شود و به دنبال آن اسکولیوز در ستون مهره ها شکل می گیرد. شروع اسکولیوز از ناحیه کمری-خارجی است.\n\n ۳-کوتاهی یک پا کوتاهی پا سبب می شود که لگن در سمت پای کوتاه افتادگی پیدا کند و به دنبال آن اسکولیوز ایجاد می شود.شروع اسکولیوز از ناحیه کمری-خارجی است.\n\n ۴- اتخاذ وضعیت های نامناسب مانند حمل اجسام با یک دست که در نتیجه منجر به اسکولیوز می شود\n\n ۵- عادت به نشستن یک طرفي\n\n ۶- ناراحتی سیاتیک؛ ممکن است فرد به فتق دیسک مبتلا شده و عضلات یک طرف کمی گرفته باشند همین امر منجر به اسکولیوز می شود.</string>
    <string name="test_poshte_kaj">١- باید در حالت نشسته به وضعیت لگن توجه کرد.\n\n هر دو لگن باید در یک سطح قرار داشته باشد. فردی که دارای لگن کوچکتر در یک سمت است هر دو لگن او در یک سطح قرار ندارد. \n\n۲-در حالت ایستاده باید ستيغ خاصره در هر دو سمت لگن در یک خط قرار گیرد اگر لگن یک سمت بالاتر باشد نشان دهنده اسکولیوز است .\n\n ۳-خارهای خاصره ای خلفی فوقانی باید در یک سطح باشند. \n\n۴- در حالت ایستاده اگر زوایای تحتانی در استخوان کتف را به هم وصل کنیم باید در یک خط قرار بگیرد در افراد دارای اسکولیوز این زوایا در یک خط نیست.</string>

    <string name="areze_sar_be_jelo">در عارضه سر به جلو یا forward head مرکز ثقل سر جلوتر از خط شاقولی قرار می گیرد. گفته می شود در این ناهنجاری قوس گردنی زیاد شده و فشار زیادی روی مفاصل فکی گیجگاهی و مفاصل گردن و عضلات پشت گردن وارد می شود. \nاز انواع این نوع عارضه دو نوع را می توان نام برد. \n١- سر به جلو با افزایش لوردوز گردنی، این نوع سر به جلو با افزایش لوردوز گردنی به همراه چرخش عقبی جمجمه است که باعث کوتاه شدن عضلات پشت گردن و کشیده شدن عضلات جلوی گردن می باشد.\n ۲-سر به جلو با صافی لوردوز گردنی و بدون چرخش عقبی جمجمه است.</string>
    <string name="elat_sar_be_jelo">از عوامل بروز این عارضه می توان به ضعف بینایی که برای دیدن بهتر سر به جلو کشیده می شود، استفاده از بالش های بلند در هنگام استراحت، نگهداری سر در وضعیت های نامناسب مانند زمان استفاده از تلفن همراه و یا هنگام مطالعه و غیره اشاره کرد.</string>
    <string name="test_sar_be_jelo">۱- استفاده از صفحه شطرنجی و خط شاقولی که در آن عدم تقارن دو نقطه شکاف لاله گوش و زائده آخرومی در یک راستا نیستند\n\n۲- به جلو آمدن سر و بالا آمدن چانه\n\n ۳- استفاده از عکس رادیولوژی و بررسی ستون فقرات \n\n۴- افزایش فشار بر روی مفاصل گردن در ناحیه پشت\n\n ۵-خستگی زودرس در عضلات ناحیه پشت گردن\n\n ۶-سفتی و انقباض عضلات پشت گردن \n\n۷-بد جفت شدن دندان ها\n\n ۸- درد گردن در قسمت عقب و ناحیه پس سری گیجگاهی</string>

    <string name="areze_shane">نبودن حالت طبیعی در شانه ها و پایین بودن یک شانه نسبت به شانه دیگر را شانه نا برابر یا نا متقارن یا افتادگی شانه و یا در اصطلاح علمی uneven shoulder می گویند.\nاین ناهنجاری به صورت یکطرفه و یا دو طرفه مشاهده می شود.</string>
    <string name="elat_shane">۱-اتخاذ وضعیت نادرست هنگام نشستن، ایستادن، خوابیدن، راه رفتن، فعالیت های ورزشی مانند تنیس روی میز و ورزش های پرتابی\n\n۲-حمل کیف و کتاب با یک دست\n\n۳-ضعف عضلات بالا برنده کتف و فیبرهای فوقانی عضله ذوزنقه ای در یک سمت\n\n۴-عدم تعادل عضلات نگهدارنده کمربند شانه ای\n\n۵-ضعف عضلات اطراف شانه\n\n۶-در رفتگی مفصل جناغی-ترقوه ای</string>
    <string name="test_shane">۱-نابرابری زاویه تحتانی کتف ها در مشاهده مستقیم.\n\n ۲-در حالت ایستاده و دست های آزاد و رها شده، نوک انگشتان دو دست در یک خط قرار ندارند.\n\n۳-نا مساوی بودن زاویه تحتانی کتف\n\n۴-نامساوی بودن دو زائده آخرمی یا ترقوه\n\n۵-نا مساوی بودن زاویه گردن تا شانه\n\n۶-کاهش دامنه حرکتی دست</string>

    <string name="areze_shast">در عارضه شست کج یا hallux valgus انگشت شست پا به انگشت دوم نزدیک می شود و بند اول انگشت شست نسبت به استخوان اول کف پایی بیش از ده درجه به سمت خارج منحرف می شود. \nدر مراحل پیشرفته این عارضه انگشت شست روی انگشت دوم یا زیر آن قرار می گیرد.</string>
    <string name="elat_shast">در اکثر مواقع این عارضه ارثی و به صورت مادرزادی است.</string>
    <string name="test_shast">با مشاهده انگشت شست پا می توان به وجود این عارضه پی برد و به این شکل است که انگشت شست به انگشت دوم با نزدیک شده است و در مواقعی روی انگشت دوم یا زیر آن قرار می گیرد.</string>

    <string name="areze_chakoshi">انگشت چکشی یا Hammer toe یک انقباض یا خم شدن انگشت در محل مفصل اول آن است که در اصطلاح به آن مفصل اینترفالانژیال پرگزیمال گفته می شود. \nاین خم شدن باعث می شود انگشت ظاهر حرف V وارونه در هنگام مشاهده آن از پهلو داشته باشد. \nاین مشکل می تواند هر یک از انگشتان را تحت تاثیر خود قرار دهد، اما این شرایط معمولاً در انگشت دوم تا پنجم پا یا انگشتان کوچکتر مشاهده می شود. \nمشکل انگشت چکشی پا بیشتر در بین زنان رواج دارد و مردان کمتر از زنان به این مشکل دچار می شوند.\n در عارضه انگشت چکشی مفصل بین بند اول و دوم انگشتان پا در حالت فلکشن و مفصل بین بند دوم و سوم انگشتان و همچنین مفصل کف پایی - انگشتی در حالت هایپر اکستنشن قرار دارد یعنی :\n• هایپر اکستنشن مفصل MTP • فلکشن مفصل PIP - هایپر اکستنشن مفصل DIP دو نوع انگشت چکشی وجود دارد:\n۱- منعطف و متحرک (flexible) • در انگشت چکشی متحرک، مفصل یا مفاصل مبتلا کاملا ثابت نشده اند و با کمک نیروی دست با نیروی خارجی دیگری تا حدی صاف می شوند. \n• بر هم خوردن دامنه حرکتی مفصل در این نوع ناشی از کوتاهی و ضعف بافت نرم است. \n• با حرکت اصلاحی قابل اصلاح هستند.\n۲- سفت (rigid) • در این نوع عارضه، مفصل یا مفاصل مبتلا دامنه حرکتی خود را از دست داده اند و یک جمود مفصلی ایجاد شده است که باعث درد و محدودیت حرکتی می شود. در این حالت، حتی با کمک نیروی دست هم نمی توان مفصل را به حالت طبیعی اولیه خود برگرداند. \n با روشهای غیر جراحی معمولا قابل اصلاح نیستند چون بافت سخت نیز تحت تاثیر قرار گرفته است.</string>
    <string name="elat_chakoshi">۱- آرتروز\n\n ۲-وراثت\n\n ۳-ضرب دیدگی\n\n۴- افزایش قوسهای کف پا\n\n ۵- بیماریهای عصبی عضلانی کوتاهی عضلات فلکسور انگشتان\n\n۶- بلندی انگشت دوم بصورت غیر طبیعی\n\n۷- در رفتگی و نیمه دررفتگی مفاصل انگشتان\n\n ۸-ضعف عضلات اکستانسور انگشتان و عضلات کف پایی\n\n۹- عدم تعادل میان قدرت عضلات خم کننده و باز کننده انگشتان\n\n ۱۰- استفاده از کفشهای پاشنه بلند، پنجه باریک و تنگ و همچنین جورابهای تنگ</string>
    <string name="test_chakoshi">۱- تشکیل میخچه\n\n ۲- تغییر شکل ناخنها\n\n ۳- درد در مفاصل انگشتان\n\n ۴- پینه بر روی مفصل میانی انگشتان\n\n ۵- کوتاهی عضله خم کننده دراز انگشتان\n\n ۶- قرمزی و ورم در محل انقباض مفصل انگشت\n\n ۷-درد در ناحیه کروی کف پا که پایه انگشتان می باشد\n\n ۸- درد نوک انگشتان خم شده با وارد شدن فشار توسط کفش\n\n ۹- خم شدن (فلکشن) بند میانی انگشتان و باز شدن (اکستنشن) مفصل کف پایی - انگشتی و مفصل بين بند دوم و سوم</string>

    <string name="areze_changali">انگشت چنگالی یا claw toe \nدر انگشت چنگالی، مفصل کف پایی - بندانگشتی در حالت هایپر اکستنشن قرار داشته و مفاصل اول و دوم بند انگشتی در حالت فلکشن قرار دارند. \nاین ناهنجاری معمولا همراه با عارضه کف پای گود می باشد و بیشتر ۴ انگشت خارجی را درگیر می کند. \nفرق بين انگشت چکشی و انگشت چنگالی: \nتنها فرق ساختاری بین این دو عارضه این است که در انگشت چکشی  مفصل دوم بند انگشتان (DIP) در حالت هایپر اکستنشن قرار دارد اما در انگشت چنگالی، این مفصل (DIP) در حالت فلکشن قرار دارد.</string>
    <string name="elat_changali">۱-ضعف عضلات کف پایی و اکستانسور انگشتان\n\n ۲- کوتاهی عضلات فلکسور انگشتان\n\n ٣- کف پای گود\n\n ۴- استفاده از کفشهای پاشنه بلند، پنجه باریک و تنگ\n\n۵-استفاده از جورابهای تنگ\n\n۶-وراثت</string>
    <string name="test_changali">۱-انگشتان پا از مفاصلی که در برآمدگی زیر پنجه پا هستند، به سمت بالا خم می شوند\n\n۲-انگشتان پا از مفاصل میانی به سمت کف کفش و به سمت پایین خم می شوند\n\n۳-گاهی انگشتان در مفاصل بالایی به سمت پایین خم شده و به زیر پا می پیچند\n\n۴-امکان بروز میخچه در قسمت بالای انگشتان یا زیر پنجه پا وجود دارد</string>

    <string name="shast_one">در وضعیت نشسته با گرفتن شست پا آن را به سمت داخل بدن کش دهید.</string>
    <string name="shast_two">در حالت ایستاده پشت شست را روی زمین گذاشته و آن را با قدرت در حداکثر دامنه حرکتی خم کنید.</string>
    <string name="shast_three">کش پلاستیکی محکمی را دور انگشتان خود قرار دهید و انگشتانتان را از هم جدا کنید.</string>
    <string name="shast_four">در حالت ایستاده در حالی که دو انگشتان شست را به وسیله کش به هم بسته اید راه بروید.</string>
    <string name="shast_five">با استفاده از آتل مناسب انگشت شست خود را ببندید.</string>
    <string name="connect_us">ارتباط با ما</string>
    <string name="choose_language">انتخاب زبان</string>
    <string name="exit">خروج</string>
    <string name="height">قد به سانتی متر:</string>
    <string name="weight">وزن به کیلوگرم:</string>
    <string name="calculate">محاسبه</string>
    <string name="sex">جنسیت:</string>
    <string name="male">مرد</string>
    <string name="female">زن</string>
    <string name="weight_kg">وزن به کیلوگرم</string>
    <string name="height_m">قد به سانتی متر</string>
    <string name="age">سن</string>
    <string name="bmi_btn">  توده بدنی  </string>
    <string name="calculate_btn">  محاسبه...  </string>
    <string name="bmr_btn">  متابولیسم پایه  </string>
    <string name="corrective_exercises">  حرکات اصلاحی  </string>
    <string name="more">  بیشتر...  </string>
    <string name="about_btn">  درباره  </string>
    <string name="correct_value">مقادیر را به صورت صحیح وارد کنید!</string>
    <string name="calories_one">بدن شما روزانه در حالت استراحت نیاز به </string>
    <string name="calories_two"> کیلو کالری دارد</string>
    <string name="enter_values">مقادیر را وارد کنید!</string>
    <string name="bmi_resault">شاخص توده بدنی شما برابر است با </string>
    <string name="name">حرکات اصلاحی بدن</string>
    <string name="damghan_univercity">علوم ورزشی دانشگاه دامغان</string>
    <string name="Treatment">درمان درد عضلات</string>
    <string name="fat">لاغر هستید یا چاق</string>
    <string name="body">استایل زیبا</string>
    <string name="reason">علت</string>
    <string name="exercise">نرمش</string>
    <string name="test">تست</string>
    <string name="title_changali">نرمش ها برای عارضه انگشت چکشی و چنگالی یکسان می باشد</string>
    <string name="back">پنج ستاره یادتون نره!\nدوباره برگشت را بزنید!</string>
    <string name="check_connction">برای مشاهده نیاز به اینترنت دارید!</string>
    <string name="bidemajnoongroup">گروه نرم افزاری بیدمجنون</string>


</resources>